\documentclass[12pt,a4paper,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}

\usepackage[left=2.00cm, right=2.50cm, top=2.50cm, bottom=2.00cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}  % Added for two columns
\fancyhead[RO,LE]{\thepage}
\fancyhead[LO]{\emph{\uppercase{\leftmark}}}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{1.0pt}
\pagestyle{fancy}
\date{2 de Febrero del 2024}
\author{Gómez Ramírez Gabriel Armando \and Olmos Labastida Jesús Esteban \and Macareno Rivera Hugo Alberto \and López Guerrero Jaime Isaac \and Rubio Zuñiga Edgar Misael}
\title{SRS}
\hypersetup{
	pdfauthor={},
	pdftitle={SRS},
	pdfkeywords={},
	pdfsubject={},
	pdfcreator={Emacs 26.2 (Org mode 9.1.9)},
	pdflang={Spanish}}
\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section{Indice}
	\tableofcontents
	
	\newpage
	
	\begin{multicols}{2}  % Start two columns
		\section{Introducción}
		\label{sec:org60390fa}
		
		Este documento presenta una estrategia integral para enfrentar los desafíos actuales en la gestión de casilleros dentro de una institución académica mediante la implementación de una propuesta de solución eficiente, enfocándose principalmente en la automatización y la optimización de todos los procesos involucrados en esta misma.
		
		\subsection{Propósito}
		\label{sec:org434c3ef}

        El presente documento tiene como propósito definir las especificaciones funcionales, no funcionales para el desarrollo de un sistema que permitirá gestionar distintos   procesos   realizados durante el proceso de rentas de lockers.   Éste   será   utilizado   por   estudiantes, docentes y directivos.
        \begin{itemize}
            \item El propósito del documento es brindar información de utilidad sobre el proyecto, dando a conocer requerimientos técnicos funcionales y no funcionales del programa.
            \item El programa va dirigido al ambiente escolar, llámese personal administrativo, personal docente o alumnado.
        \end{itemize}
		
		\subsection{Ámbito del sistema}
		\label{sec:org12e44a1}

        
            Con dicho proyecto, el equipo espera lograr la optimización del proceso para realizar la renta de lockers dentro de la institución en cuestión.
            \begin{itemize}
            \item El nombre del proyecto es: SecureCube.
            \item Consistencia con definiciones similares de documentos de mayor nivel (ej. Descripción del sistema) que puedan existir.
            \item Se pretende que el sistema sea capaz de facilitar en mayor medida el proceso de renta de lockers mediante la incorporación del programa, sin llegar a un punto de automatización total.
            \item Tener mejor control sobre los datos de los arrendatarios, agilizar el proceso de trámite para la renta de lockers, con lo cual se espera obtener un sistema óptimo y ordenado.
        \end{itemize}


		\subsection{Referencias}
		\label{sec:org62711e0}
		
		\begin{itemize}
		    \item Referencia IEEE Std 830-1993	IEEE Recommended Practice for Software Requirements Specifications	02/12/1993	Edward R. Byrne.

		\end{itemize}
		
		
		\section{Descripción general}
		\label{sec:orgc1c4017}
  
		\subsection{Perspectiva del producto}
		\label{sec:org24980a8}

        \begin{itemize}
        \item El sistema es completamente independiente, puesto que funciona sin depender a un sistema mayor dentro de la organización del plantel educativo.
        \end{itemize}
		
        \subsection{Funciones del producto}
		\label{sec:orgaf51da6}
		
         \begin{itemize} 
         \item El sistema será capaz de mostrar la información de los arrendatarios, generar usuarios nuevos, así como también eliminar datos de usuarios anteriores, indicar las fechas de inicio y culminación de la renta de lockers, gestionar las rentas, administrar los pagos, consulta de disponibilidad, etc.
        \end{itemize}
  
		\subsection{Características de los usuarios}
		\label{sec:orga40b0ee}
            Tipo de usuario	Administrador
            
            Formación	Nivel básico de educación.
            
            Habilidades	Técnicas, de dominio, de aprendizaje.
            
            Actividades	Registrar usuarios nuevos y administrar los ya              existentes.

            Tipo de usuario	Usuario final 
            
            Formación	Nivel básico de educación
            
            Habilidades	Técnicas.
            
            Actividades	Proporcionar los datos que le sean solicitados por el administrador.

  
        \subsection{Restricciones}
		\label{sec:org5ca5790}
		
		
		\begin{itemize}
			\item El programa de gestión de lockers en consola, diseñado como proyecto escolar, presenta ciertas limitaciones en su desarrollo. Dado el alcance sencillo del proyecto, no se requiere seguir una metodología de desarrollo específica, permitiendo un enfoque pragmático. El lenguaje de programación empleado para el mismo es Java. La funcionalidad se limitará a operaciones básicas de gestión de lockers, como asignar y liberar lockers. No se prevén restricciones de hardware y el programa se desarrollará para ser compatible con el sistema operativo utilizado. La entrada de datos será a través de la línea de comandos, sin una interfaz gráfica. Aunque no es un requisito fundamental, se puede considerar validar los datos de entrada. La capacidad de almacenamiento será limitada a la memoria del programa, y no se requerirá un sistema de autenticación para los usuarios. En general, el programa se enfocará en cumplir con los objetivos del proyecto escolar, siguiendo buenas prácticas de codificación y manteniendo un código limpio y legible.

            
		\end{itemize}
		
		\subsection{Suposiciones y dependencias}
		\label{sec:org0ae23fe}
		\begin{itemize}
		    \item Se asume que el sistema tendrá acceso a una red estable para la comunicación entre el software y los componentes necesarios para el funcionamiento del sistema de gestión de lockers. Además, contamos con el apoyo del personal administrativo y docente para la implementación y operación del sistema. También se supone que dispondremos de un espacio físico adecuado y seguro para la instalación de los lockers y el sistema. 

            \item  El desarrollo e implementación del sistema dependerá de la disponibilidad de recursos financieros y la aprobación del presupuesto necesario. El sistema se ajustará a las políticas y regulaciones de la escuela con respecto a la gestión de lockers y seguridad. La integración del sistema dependerá de la colaboración con proveedores externos para adquirir los componentes necesarios. También se requerirá un equipo de soporte técnico para garantizar el buen funcionamiento y mantenimiento del sistema a lo largo del tiempo. 

		\end{itemize}
        		
		\subsection{Requisitos futuros}
		\label{sec:org33cfcdb}
		
	    El sistema de gestión de lockers se mantendrá en constante mejora para adaptarse a las necesidades de la escuela y los usuarios. En el futuro, se considera la posibilidad de agregar notificaciones automáticas para recordar a los estudiantes sobre la fecha de vencimiento de la reserva de un locker. También se analizará la opción de permitir a los usuarios personalizar la interfaz del sistema según sus preferencias. Estas mejoras se implementarán gradualmente en base a las opiniones y sugerencias de los usuarios.
		
		\section{Requisitos y características del sistema}
		\label{sec:org40573d1}

        \subsection{Requisitos de Hardware}
        Será necesario disponer de equipos de cómputos en perfecto estado con las siguientes características:

    \begin{itemize}
        \item Adaptadores de red.
    \end{itemize}
    
    \begin{itemize}
        \item Procesador de 1.66GHz o superior.
    \end{itemize}
    
    \begin{itemize}
        \item Memoria mínima de 2 GB.
    \end{itemize}
    
    \begin{itemize}
        \item Mouse.
    \end{itemize}

    \begin{itemize}
        \item Teclado.
    \end{itemize}
    
        \subsection{Requisitos de Software}
        \begin{itemize}
    \item \textbf{VS Code}
    \begin{itemize}
        \item Facilita el proceso de desarrollo
        \item Es ligero en consumo de recursos
        \item Soporte para distintos lenguajes
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Ubuntu}
    \begin{itemize}
        \item Amplia compatibilidad de software
        \item Interfaz familiar
        \item Seguridad
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{JavaScript}
    \begin{itemize}
        \item Simplicidad en el código
        \item Amplia cantidad de bibliotecas
        \item Escalabilidad
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{React Native}
    \begin{itemize}
        \item Framework.
        \item Construcción de apps móviles  para iOS y Android.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Node JS}
    \begin{itemize}
        \item Asíncrono y controlado por eventos: todas las API de la biblioteca Node.js son asíncronas, es decir, sin bloqueo.
        \item Muy rápido: al estar construido en el motor JavaScript V8 de Google Chrome, la biblioteca Node.js es muy rápida en la ejecución de código.
        \item Sin almacenamiento en búfer: las aplicaciones Node.js nunca almacenan en búfer ningún dato. Estas aplicaciones simplemente generan los datos en fragmentos.
        
    \end{itemize}
\end{itemize}

		
		\subsection{Interfaces externas}
		\label{sec:orgfd5391f}
        El sistema de gestión de lockers tendrá una interfaz de consola intuitiva y de fácil uso. Los usuarios podrán realizar reservas, liberaciones y consultas de lockers mediante comandos claros y concisos. La interfaz proporcionará confirmaciones visuales para acciones completadas y notificaciones automáticas para recordar fechas importantes. Se priorizará una navegación lógica y sencilla para una experiencia fluida. El diseño de la interfaz será funcional y adaptado para su uso en consolas. Se buscará que la interacción sea eficiente y que los usuarios puedan completar tareas de manera intuitiva.
        
		\subsection{Funciones}
		\label{sec:org307bb59}
        \textbf{Función 1: Búsqueda de Información sobre Teléfonos Celulares}

\begin{description}
    \item[Tipo:] Funcional
    \item[Registros de Usuarios:] El sistema permitirá al administrador del programa realizar el registro del Usuario, el cual deberá brindar datos para proceder al registro.

    \item[Consultar información:] Muestra la información requerida dependiendo de la indicación, (por ejemplo, lista de rentas, lockers disponibles o no disponibles, etc).

    \item[Modificar:] El sistema permitirá al administrador realizar la modificación de los datos pertenecientes a cualquiera de los diferentes usuarios existentes dentro de la base de datos.
\end{description}


		
		\subsection{Requisitos de rendimiento}
		\label{sec:org94bc543}
        Garantizar   que   el   diseño   de   las   consultas   u   otro   proceso   no   afecte   el desempeño de la base de datos, ni considerablemente el tráfico de la red.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Seguridad:} Garantizar   la   confiabilidad, la   seguridad   y   el   desempeño   del   sistema informático   a   los   diferentes   usuarios.   En   este   sentido   la   información almacenada o   registros realizados podrán ser consultados y   actualizados permanente y simultáneamente, sin que se afecte el tiempo de respuesta
    \item Facilidades y controles para permitir el acceso a la información al personal autorizado, con   la   intención   de   consultar   información pertinente para cada una de ellas
    
    \item \textbf{Fiabilidad:} El sistema debe tener una interfaz de uso intuitiva y sencilla.
    
    \item \textbf{Disponibilidad:} La disponibilidad del sistema debe ser continua con un nivel de servicio para los usuarios de 5 días por 16 horas.
    
    \item \textbf{Mantenibilidad:} El sistema debe disponer de una documentación fácilmente actualizable que permita realizar operaciones de mantenimiento con el menor esfuerzo posible.
    \item La interfaz debe estar complementada con un buen sistema de ayuda (la administración puede recaer en personal con poca experiencia en el uso de aplicaciones informáticas)
    
    \item \textbf{Portabilidad:} El sistema será implantado bajo la plataforma de Windows.
    
\end{enumerate}
		
		\subsection{Restricciones de diseño}
		\label{sec:org49fe900}
		\begin{itemize}
    \item \textbf{Interfaz de Usuario Intuitiva:} Directrices o criterios de diseño específicos que deben seguirse para desarrollar una solución satisfactoria.
    
    \item \textbf{Requisitos de privacidad:} Consideraciones sobre cómo se manejarán y protegerán los datos personales.
    
    \item \textbf{Restricciones de recursos:} Limitaciones en recursos como memoria, almacenamiento, ancho de banda, etc.
\end{itemize}
	\end{multicols}  % End two columns
	
	\newpage
	
	\section{Apéndices} [
 Diagrama Entidad Relacion, Modelo Relacional, UML caso de uso, etc.
    ]
	\label{sec:org75cea03}
    
    

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{DER.png} % Reemplaza con el nombre de tu archivo de imagen y ajusta el ancho si es necesario
  \caption{Diagrama Entidad Relacion}
  \label{fig:uml_diagram}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{MR.png} % Reemplaza con el nombre de tu archivo de imagen y ajusta el ancho si es necesario
  \caption{Modelo Relacional}
  \label{fig:uml_diagram}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Use Case.png} % Reemplaza con el nombre de tu archivo de imagen y ajusta el ancho si es necesario
  \caption{Use Case}
  \label{fig:uml_diagram}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Sequence Diag.png} % Reemplaza con el nombre de tu archivo de imagen y ajusta el ancho si es necesario
  \caption{Diagrama de secuencia}
  \label{fig:uml_diagram}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{Sequence diag 2.png} % Reemplaza con el nombre de tu archivo de imagen y ajusta el ancho si es necesario
  \caption{Segundo diagrama de secuencia}
  \label{fig:uml_diagram}
\end{figure}

\end{document}